【網民熱話】不滿婚照 寫30頁報告反饋 新人反被鬧X客

有人疑不滿婚宴照片質素，寫了30頁意見回饋攝影師。（設計圖片）

自從社交平台出現，受薪又質素差的婚禮攝影師，往往成為公審對象。近日網上又流傳一輯被指質素差的婚照，而今次輪到婚宴的合照攝影師被批評。貼文稱有新人疑不滿婚宴照片水平參差，於是張不滿的相片製成30多頁的評論報告，羅列出對相片不對稱等的種種不滿。然而有網民看過照片後覺得相片「完全冇問題」，反指新人是Ｘ客，更慘被揶揄：「唯有祝你下次結婚搞好啲。」不過有專業攝影師卻認同，相片質素確有問題。
有網民將該疑為新人30頁報告反饋的幾頁截圖放上網，聲稱：「朋友做Big Day（大婚日）攝影師，啲相出來之後個ｘ客出咗30幾頁pdf來鬧佢，呢度係其中3頁。」疑有攝影師不滿被指正，傳閱顧客的反饋，再被放上網掀起風波。不過亦有人認為報告可能是攝影教材，未必是新人所張貼。

該批婚宴照片被逐張評述，並附以「井形構圖」框線作論證。當中一些在附有佈景的大合照被指左右不對稱，閃光燈反光導致佈景上的新人名字消失。另外長輩斟茶合照時，亦被指攝影師站着攝影，令相片變得不自然。
看過相片的人反應兩極。有人認為婚宴合照「完全冇問題」，直斥顧客批評有欠道理：「識少少、扮代表，咁叻，自己影啦！」更認為跟顧客一樣，用井形構圖拍照，才是垃圾。但有人就覺得批評有理，唔好講唔對稱，構圖真係好緊要，最重要backdrop（佈景）冇咗半個名…」
不過有專業婚禮攝影師就未有盲目附和同行，他認為該顧客指出的問題有其道理，相片質素確有問題。他解釋，相片中未有兼顧水平、變形問題、相片中頭顱被裁也有欠吉利，合照攝影師未有為客人保持高水準的合照，直言：「有啲求其，其實係啲人（攝影師）倒退咗。但反而係個客人畀人話返轉頭。」

網民有話說
Man Chu：出$5蚊跪求原圖。
Isaiah Leung：錢不是代表，有啲唔收錢影得好過啲大師（自己當自己係）。
Joey Pong：收幾錢先？
Nelson Fung：Big Day屬於紀實攝影，不是擺指，佢嘅論述其實有違常理。

無相？仲諗住入黎笑

咁樣係攝影師公審個客喎

諗起有今生無來世系列